港共 : 口罩售價或設可加可減機制 廠房補貼非劃一資助

商經局回應傳媒查詢本地口罩生產資助計劃
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就傳媒查詢防疫抗疫基金下推出的本地口罩生產資助計劃的詳情，商務及經濟發展局發言人今日（二月二十三日）回應如下：

「計劃並沒有設定以三元包銷一個口罩，這個價錢只是一個假設，用作估算整項計劃下包銷口罩所需要的財政承擔額，以向立法會申請撥款。政府和香港生產力促進局正研究，就政府在計劃下包銷的口罩釐訂一個合理的價格，當中會考慮原材料價格和廠房租金等生產成本。政府會稍後公布釐訂口罩價格的方程式，並不排除因應生產成本的變化而於一年的包銷期內釐訂不同時段的包銷價。

合資格獲得政府資助的生產線，必須符合多項嚴謹條件，其中包括具備無塵車間的廠房、具備可每月最少生產五十萬個口罩的生產機器和原材料、生產的口罩至少達到美國材料和試驗協會第一級標準（ASTM Level 1），以及廠房獲得ISO 13485認證。香港生產力促進局會向有意在香港設立生產線的機構提供技術支援。

至於每條生產線可獲最高三百萬元的資助，同一廠房的每條額外生產線則可獲最高二百萬元的資助，亦只是資助上限，並非劃一的資助額。每條生產線的實際資助金額主要視乎其產量而定，原則是產量越高，資助越多。政府正與香港生產力促進局研究，在考慮設立生產線的資金成本後，釐定資助準則，稍後亦會向外公布。

政府重申，計劃的政策目標只有一個，就是推動盡快在香港設立口罩生產線，務求在短期上穩定口罩供應之餘，長遠而言亦可建立存貨，以備不時之需。

政府歡迎所有有意在港設立口罩生產線的機構申請計劃，政府會以公開、公平、透明的原則，根據上述和計劃下其他要求嚴謹審核每宗申請。」

完
2020年2月23日（星期日）
香港時間13時20分

即時13:00
全世界入嚟推呢個post上熱門！

(煲大佢!!!) 白領工會有手足因罷工被OK便利店解僱！！嚴正譴責當局無理打壓，製造白色恐佈！！全城追擊OK便利店！！

政府帶頭炒口罩
盾牌死得唔抵
大家都係賣3蚊隻口罩

仲夠膽用 可加可減 呢隻字先至夠無恥

原材料加晒價邊個敢做